@book{lavallee2012,
  langid = {french},
  title = {Premiers pas en \LaTeX},
  author = {Lavallée, Ivan},
  gender = 	 {sm},
  BFTauthordescr = {Ivan Lavallée est professeur d'informatique à
                  l'université Paris-8.},
  BFTauthordescrsrc = {Amazon},
  isbn = {978-2-7056-8321-4},
  pagetotal = {xvi+180},
  location = {Paris},
  publisher = {{Hermann}},
  date = {2012-05},
  keywords = {LaTeX (langage de balisage)},
  abstract = 	 {Cet ouvrage, qui succède à \LaTeX{} pas à pas
                  aujourd'hui épuisé, est destiné à vous aider à
                  réaliser vos premiers documents écrits en \LaTeX{} en y
                  passant un minimum de temps.\par{} Aucune
                  connaissance de \LaTeX{} préalable n'est nécessaire ni
                  d'un autre logiciel de mise en page ; il serait même
                  préférable que vous n'en connaissiez aucun. \LaTeX{}
                  est, à l'origine, un logiciel essentiellement conçu
                  pour composer les textes scientifiques et
                  techniques, mathématiques certes mais aussi pour la
                  physique, la chimie ou la biologie, et vu la qualité
                  et la souplesse de mise en pages qu'il permet,
                  nombre de «littéraires» se sont mis à l'utiliser.
                  Comme vous pourrez le constater, \LaTeX{} est un
                  langage de programmation au plein sens du terme,
                  mais orienté pour l'édition. C'est un sur-langage du
                  langage TEX, normalisant et automatisant quelque peu
                  les fonctionnalités quasi infinies de ce
                  dernier.\par{} Le parti pris ici est de ne présenter
                  que du simplissime, il n'y a aucune astuce. Bien que
                  \LaTeX{} autorise bien des acrobaties, si on doit
                  travailler avec d'autres personnes, il faut
                  n'utiliser qu'un code extrêmement simple, ça suffit
                  dans l'immense majorité des cas.\par{} Une
                  recommandation encore, évitez d'utiliser des avatars
                  de \LaTeX{} qui se présentent comme des traitement de
                  textes habituels, écrivez tout de suite en \LaTeX{}
                  «pur». Cet ouvrage est conçu pour vous y aider. La
                  démarche peut vous paraître rude au début, mais le
                  «retour sur investissement» pour utiliser le langage
                  à la mode dans certains milieux est sans commune
                  mesure. Ajoutons que ces avatars de \LaTeX{} génèrent
                  en général un code \LaTeX{} exécrable.\par{} En
                  consultant la bibliographie page 181 vous trouverez
                  les références d'ouvrages vous permettant
                  d'approfondir vos connaissances et d'aller plus
                  avant dans la découverte des possibilités
                  exceptionnelles de ce langage. [Amazon, extrait
                  préface]},
  BTFsudoc = 161332129,
  BTFworldcat = 795497238,
  BTFbnfnotice = {FRBNF42664986},
  BTFbnfurl = {http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb426649861},
  BFTindex = 1,
  BFTbiblio = 1,
  BFTcontrole = {Yvon Henel, 2021-05-22, d'après sites},
}

@Comment FIN

